{
    "question": "tari saman merupakan tarian yang berasal dari aceh yang dilakukan dengan semangat dan cepat sedangkan tari serimpi yang berasal dari jawa tengah dilakukan dengan gerakan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemah dan gemulai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dalam pertunjukannya, penari menari dengan lemah gemulai dengan gerakan yang sangat pelan \u00a0mengikuti iringan gamelan khas Jawa. Gerakan dalam Tari Serimpi ini didominasi oleh gerakan tangan, kaki, dan kepala. Penari menari dengan gerakan lembut dengan memainkan selendang yang diikat di pinggangnya.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "21-alat-musik-yang-menggunakan-badan-alat-musik-itu-sendiri-dina-957",
            "question": "21) Alat musik yang menggunakan badan alat musik itu sendiri dinamakan ey\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Idiophone</p><p>Penjelasan:</p><p>Jenis pertama adalah idiophone. Alat musik jenis ini menggunakan getaran pada badan alat musik pada alat musik itu sendiri sebagai summer bunyi. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-dan-bahan-untuk-menggambar-ilustrasi-dgn-teknik-kering-adala-642",
            "question": "Alat dan bahan untuk menggambar ilustrasi dgn teknik kering adalah    A) Cat air. B) Tinta \r\nc) cat poster d) pesil\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Pensil</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. pensil</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Alat dan bahan untuk menggambar ilustrasi dengan teknik kering\u00a0adalah pensil, penghapus, kertas, pensil warna, dan krayon.</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-dari-gagasan-manusia-yang-melibatkan-kemampuan-kita-selalu-605",
            "question": "proses dari gagasan manusia yang melibatkan kemampuan kita selalu kreatif dalam berkarya, melibatkan kepekaan rasa &amp; terampil? a)seni b) apresiasi c) budaya d) hasil keindahan e) kebudayaan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. seni</p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-kreasi-baru-disebut-juga-tari-585",
            "question": "Tari kreasi baru disebut juga tari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari Legong berasal dari Bali. ... Tari kreasi baru sering disebut tari modern. Tari kreasi baru merupakan karya tari garapan baru...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-penampilan-dan-permainan-musik-disebut-a-musik-ritmis-b-m-686",
            "question": "Jenis penampilan dan permainan musik disebut.. a musik ritmis B melodis C ansambel D harmonis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Ansambel</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>Semoga</em><em> </em><em>Mem</em><em>bantu</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>c. ansambel </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-gerakan-tari-tolong-jawab-360",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan gerakan tari\r\n\r\n#tolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari adalah gerak tubuh yang secara berirama senada dengan alunan musik yang dilakukan di tempat dan waktu tertentu untuk keperluan pergaulan, mengungkapkan perasaan, maksud, dan pikiran</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari adalah gerak tubuh yang secara berirama senada dengan alunan musik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadi dimana ada musik disitu ada tarian dimana ada tarian disitu ada musik </p><p></p><p><em>semoga </em><em>membantu</em><em>,</em><em>(\u25e1 \u03c9 \u25e1)</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-fungsi-garis-atas-pada-lagu-berfungsi-untuk-284",
            "question": "2. Fungsi garis atas pada lagu berfungsi untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menunjukkan panjang dan pendek suara</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>garis atas pada lagu berfungsi untuk  menunjukkan panjang atau pendek suara.garis atas atau garis mendatar pada lagu akan menunjukan ketukan atau nada pendek.garis atas pada lagu merupakan salah satu notasi angka</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf klo salah yh ka</p><p>moga membantyu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-melihat-pemimpin-atau-wasit-pertandi-564",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu melihat pemimpin atau wasit pertandingan dalam pertandingan sepakbola yang berpihak antara satu tim yang merugikan tim yang lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menegur pemimpin itu sendiri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "al-kindi-39-ciri-ciri-karakter-seorang-pemimpin-atau-seorang-tok-875",
            "question": "Al-Kindi    39. Ciri-ciri karakter seorang pemimpin atau seorang tokoh, hidupnya menyukai\r\na. Ilmu\r\nb. Wanita\r\nc. Harta\r\nd. Kekuasaan\r\n40. Dibawah ini merupakan sikap-sikap seorang pemimpin, kecuali...\r\na. Rendah hati\r\nb. Tegas\r\nC.\r\nRamah Tamah\r\nd. Egois\r\n- Selamat Bekerja --\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>3</strong><strong>9</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>A.</strong><strong> </strong>Ilmu</p><p><strong>4</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>D.</strong><strong> </strong>Egois</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>semoga</em><em> membantu</em><em> </em><em>^</em><em>^</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemana-arah-gerakan-ketika-memeragakan-gerakan-kepala-tolong-711",
            "question": "Kemana arah gerakan ketika memeragakan gerakan kepala...\r\n\r\n#tolong jawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kedepan lalu di putar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}